{
    "PackName" : "debug_08_19",
    "Author"   : "Eugene Burkov",
    "Contents" : [
        {
            "Question" : "Какой город изображен на 500 рублевой купюре?",
            "Answers"  : ["архангельск"]
        },
        {
            "Question" : "Что является графиком квадратичной функции?",
            "Answers"  : ["парабола"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько (лет) длилась столетняя война?",
            "Answers"  : ["116", "сто шестнадцать"]
        },
        {
            "Question" : "Количество звезд на флаге США?",
            "Answers"  : ["50", "пятьдесят"]
        },
        {
            "Question" : "Чей домик оказался крепче всех в сказке \"3 поросенка\"?",
            "Answers"  : ["наф-наф", "наф-нафа"]
        },
        {
            "Question" : "Как называются первые 3 выкладываемые карты в покере?",
            "Answers"  : ["флоп"]
        },
        {
            "Question" : "Какая продолжительность одного тайма в футболе (мин.)?",
            "Answers"  : ["45", "сорок пять"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько пар хромосом распределяется на одного (здорового) человека?",
            "Answers"  : ["23", "двадцать три"]
        },
        {
            "Question" : "Столица Кубы?",
            "Answers"  : ["гавана"]
        },
        {
            "Question" : "Какая валюта используется в Украине?",
            "Answers"  : ["гривна", "гривны"]
        },
        {
            "Question" : "Как называется галактика, в которой находится Солнечная система?",
            "Answers"  : ["млечный путь"]
        },
        {
            "Question" : "В каком месяце в США празднуется день Благодарения?",
            "Answers"  : ["ноябрь", "в ноябре"]
        },
        {
            "Question" : "Какая религия преобладает в Монголии?",
            "Answers"  : ["буддизм"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько звезд в созвездии \"Большая медведица\"?",
            "Answers"  : ["7", "семь"]
        },
        {
            "Question" : "Какое угощение наиболее популярно в масленицу?",
            "Answers"  : ["блины", "блинчики"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько букв в русском алфавите?",
            "Answers"  : ["33", "тридцать три"]
        },
        {
            "Question" : "Столица Чили?",
            "Answers"  : ["сантьяго"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько струн у балалайки?",
            "Answers"  : ["3", "три"]
        },
        {
            "Question" : "Столица Канады?",
            "Answers"  : ["оттава"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько литров в одном кубическом метре?",
            "Answers"  : ["1000", "тысяча"]
        },
        {
            "Question" : "Куда дует восточный ветер?",
            "Answers"  : ["на запад", "запад"]
        },
        {
            "Question" : "Остров с наибольшей на Земле площадью?",
            "Answers"  : ["гренландия"]
        },
        {
            "Question" : "Год, когда был покорен Эверест?",
            "Answers"  : ["1953", "тысяча девятьсясот пятьдесят третий"]
        },
        {
            "Question" : "Кто написал \"Войну и Мир\"?",
            "Answers"  : ["толстой", "лев николаевич толстой", "л. н. толстой"]
        },
        {
            "Question" : "К какой категории блюд относится гаспачо?",
            "Answers"  : ["суп", "супы"]
        },
        {
            "Question" : "Кто был символом олимпийских игр в 1980 году?",
            "Answers"  : ["медведь", "мишка"]
        },
        {
            "Question" : "Какой знак зодиака идет после Девы?",
            "Answers"  : ["весы"]
        },
        {
            "Question" : "Как называется инструмент художника для смешивания красок?",
            "Answers"  : ["палитра"]
        },
        {
            "Question" : "Как называется главная пчела в улье?",
            "Answers"  : ["матка"]
        },
        {
            "Question" : "Как называется 10-ый месяц в году?",
            "Answers"  : ["октябрь"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько дней в мае?",
            "Answers"  : ["31", "тридцать один"]
        },
        {
            "Question" : "Кто съел колобка в одноименной сказке?",
            "Answers"  : ["лиса", "лис"]
        },
        {
            "Question" : "Какая планета находится ближе к Солнцу, чем остальные?",
            "Answers"  : ["меркурий"]
        },
        {
            "Question" : "Что изучает ботаника?",
            "Answers"  : ["растения", "флора", "флору"]
        },
        {
            "Question" : "Год, когда был основан Санкт-Петербург?",
            "Answers"  : ["1703", "тысяча семьсот третий"]
        },
        {
            "Question" : "Чему равна сумма углов треугольника (в градусах)?",
            "Answers"  : ["180", "сто восемьдесят"]
        },
        {
            "Question" : "Как иначе называют плод инжирового дерева?",
            "Answers"  : ["фига"]
        },
        {
            "Question" : "Как называются морские волны разрушительной силы?",
            "Answers"  : ["цунами"]
        },
        {
            "Question" : "Какая страна является родиной ананаса?",
            "Answers"  : ["бразилия"]
        },
        {
            "Question" : "В каком городе родился А.С. Пушкин?",
            "Answers"  : ["москва", "в москве"]
        },
        {
            "Question" : "Кто шел и качался в стихотворении А.Барто?",
            "Answers"  : ["бычок", "бык"]
        },
        {
            "Question" : "Какая пустыня является крупнейшей в мире?",
            "Answers"  : ["сахара"]
        },
        {
            "Question" : "Крупнейшее озеро в Северной Америке?",
            "Answers"  : ["верхнее"]
        },
        {
            "Question" : "Как называется часть атмосферы Солнца видимая во время полных затмений?",
            "Answers"  : ["корона"]
        },
        {
            "Question" : "Чем бьют по шару игроки в крокет?",
            "Answers"  : ["молотком", "молоток"]
        },
        {
            "Question" : "Каких представителей фауны изучает орнитолог?",
            "Answers"  : ["птиц", "птицы"]
        },
        {
            "Question" : "Как в математике называется утверждение, не требующее доказательства?",
            "Answers"  : ["аксиома"]
        },
        {
            "Question" : "На каком материке находится Египет?",
            "Answers"  : ["африка", "евразия"]
        },
        {
            "Question" : "Как звали Малевича - основателя суперматизма в живописи начала 20 века?",
            "Answers"  : ["казимир"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько человек изображено на картине Леонардо да Винчи \"Тайная вечеря\"?",
            "Answers"  : ["13", "тринадцать"]
        },
        {
            "Question" : "В каком ресторане проходила операция “Дичь” из фильма “Бриллиантовая рука”?",
            "Answers"  : ["плакучая ива"]
        },
        {
            "Question" : "Какой город является родиной “The Beatles”?",
            "Answers"  : ["ливерпуль"]
        },
        {
            "Question" : "Сколько струн у альта?",
            "Answers"  : ["4"]
        },
        {
            "Question" : "Какой элемент используется в работе атомных электростанций чаще всего?",
            "Answers"  : ["уран"]
        },
        {
            "Question" : "Какая дисциплина занимается изучением траектории полета снаряда?",
            "Answers"  : ["баллистика"]
        },
        {
            "Question" : "Какой металл обязательно присутствует в любой бронзе?",
            "Answers"  : ["медь"]
        },
        {
            "Question" : "Какой род имеет слово \"амплуа\"?",
            "Answers"  : ["средний"]
        },
        {
            "Question" : "Как называются слова, одинаковые по написанию, но разные по смыслу?",
            "Answers"  : ["омонимы", "омоним"]
        },
        {
            "Question" : "Наука, изучающая законы распространения звука?",
            "Answers"  : ["акустика"]
        },
        {
            "Question" : "Какой элемент в 1898 году открыли супруги Кюри?",
            "Answers"  : ["полоний"]
        }
    ]
}